其實起多d公屋真係會推跌樓價咩？

呢架公屋上樓畫果條入息同資產線，同出面樓價對比，已經嚴到基本上你申請得公屋已經無可能買到樓

你話有公屋少左人租樓，買樓回報率低，但呢架明明仲有一大班公屋就申請唔到，儲緊錢上車既人對樓有強大需求，同埋玩得1hold2-3單位既人，買樓個用途係炒/保值

點諗都唔明起多d公屋有咩問題

益咗匪國公安部，可以收錢批多的人來

舒緩劏房，籠屋情況

梗係會，你冇屋住咪租，咁租務市場唔多唔少又帶動樓價

唔會

加息先會

應該好細

呢架買樓邊有人勁著重回報率

你睇咁多劏房仲話細
你諗下個個18歲就入紙，大學畢業就上樓，邊有人買私樓

五毛咩咩妹跳舞

我指租金回報率

起居屋仲好啦

住公屋理論上係無錢嗰班人
佢哋根本參與唔到租樓同買樓
起一百萬間公屋都唔會郁到樓價

根本只要公屋資產審查夠嚴，確保住果班都係低收入人士，咁有錢租樓果班始終都係要去外面搵屋，對樓價影響唔好大

如果好似老董咁一刀切八萬五緊係唔得啦

住開公屋係連買居屋都唔諗

呢刻唔買綠表資格又唔會無左，點解要咁趕去買？

當個個18歲就入紙，大學畢業就上樓，樓價升唔升得起？而家(其實由貪曾開始) 政府就係要令住屋變為奢侈品，焗你買私樓

根本無諗住推低樓價

五毛JR

推多次85000 la

梗唔會啦
香港d樓本來值錢

起公屋都唔係比香港人既

起就起居屋.
比土生土長成長左既香港人啦

公屋唔好起, 由班大陸蝗住劏房, 天台屋啦

必升呀嘛
你唔係冇聽過呀？

現有公屋政策引致高地價，
月租一二千就俾人住成世係不合時宜。

有工返就要捱貴租令人可笑，
應該以後新建公屋以市價配合折扣公開放租，現有舊公屋就留返俾低收入果班人。

咁居屋點轉手？

起公屋
租務市場委縮
大把人而家係靠租客供樓。
班人自己供唔起就會收銀主盤或劈價賣

短期有劈價貨
長期 公屋戶會用綠表買居屋
促進換樓鏈
樓價上升

但大長遠期會變成大陸咁
樓價極高
租金極平
窮人再冇買樓收租既玩法

內地樓炒貴哂
一般人打工難打樓
首期要3成

綠表買居屋可借9成半

大陸人工一般4至5千

就係講緊內地大城市

你要講內地二，三線城市
人地二三線城市人工再低，樓又係一樣炒貴哂

關鍵都係民住樓(有多樣限制)同炒樓分開

咁大家互相生存無影響

唔住大城市 咁返工返邊先
返返二三線城市人工味又係低。

老實 返香港工住深圳就最低玩
問題係交通都玩殘你

曾任權連公屋都唔起就係知只要屋多唔理咩屋都會令租金升唔起.
其他地區就係平錢多樓價升但租跟本無咩點升.

而家完全唔夠啲人先要連厠所都要租埋.

岩
咁樣私樓就會變純炒賣作用
佢有佢炒你有你住
但咁樣樓市好易重覆97
因為完全冇剛性需求。

唔係懶喳咩

你講緊大陸定香港？
我講緊
大陸租金佔收入比例低
我講左啦，如果香港增建公屋就會咁
但房價唔會平

你咁講就岩既 我都叫緊身邊朋友咁玩
奈何個個覺得辛苦

返工時間幾多來回？
計埋香港工時朝9晚5

其實中共一早迫窮人返大陸住。
冇2千3千萬身家唔應該係香港住

800租幾大

Tencent , 700號仔

比特幣1年1000%回報率

正。可惜係港島返工

唔會冇關 全世界炒房都多得中國人唔少

香港只會愈黎愈多人口 愈黎愈多人想置業
樓價只會有升無跌

老實講乜7都有
大把大陸人買新界樓炒
同時都有大陸老闆買豪宅炒

3年前做個地產仔 利申無物業 個人睇法
你想既跌係幾多%計
1）香港摩貨時代結束 多數買幾間既係投資 唔係炒
放租有4%回報左右 你錢放銀行股票一樣 但樓升幅能力比較大
2）貨幣貶值 物價通脹 跌既情勢唔會太大
3）有ssd 代表放盤越來越少 數量小 價物就硬左
4）銀行依加有樣野叫定額供款 代表你就算點加息
都會增加你既年期 唔會增加你既月供 代表好小銀行盤 當然失業另計
5）建築成本上升 人工加
6）放租有50%本金 50%行息
但你租樓係100%比人 3年=1首期
總括有錢就買 特別係自住 但前提要有錢

八舊水我租過
係沙灣

交通極唔方便

二百幾呎
不過鄰居好多痴線佬
阿包租婆執手尾都執到燥

附近一有活動搞
d人口調查員上門登記問三問四

煩到仆街

香港呢幾年做成人口增長果班

黎攞著數多

想置業都去大陸啦

無錯
租金反映一切
捱得唔怕go

個陣冇而家咁多

私樓本來就唔應該比人放租

私樓唔放租
好多人跳樓